<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Escursioni on Picchi Di Prestigio</title>
    <link>/escursioni/</link>
    <description>Recent content in Escursioni on Picchi Di Prestigio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:05 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/escursioni/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Anello Del Morretano</title>
      <link>/escursioni/anello_del_morretano/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/anello_del_morretano/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 000 m Quota Massima: 2 174m slm Tempo Totale: 5 ore 30 min Itinerario Segnato: Parzialmente Interessi per i bambini: L’itinerario che non pone difficoltà tecniche di rilievo è piuttosto lungo, ma non faticoso e può, pertanto, essere percorso d qualunque bambino o ragazzo con un minimo di allenamento e di voglia di camminare. L’ampiezza dei panorami e la varietà degli ambienti attraversati lo rendono un itinerario di sicuro successo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anello Del Murolungo</title>
      <link>/escursioni/anello_del_murolungo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/anello_del_murolungo/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 550 m Quota Massima: 2 184m slm Tempo di Andata: 4 ore 30 min Tempo di Ritorno: 3 ore 30 min Itinerario Segnato: Parzialmente Itinerario ben segnato tranne nel superamento della Cimata di Macchia Triste che si svolge fuori sentiero.
Interessi per i bambini: L’escursione descritta è un magnifico itinerario per un adulto, ma è decisamente inadatta alla percorrenza da parte di bambini o anche di ragazzi non più che allenati e motivati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anello Delle Mainarde</title>
      <link>/escursioni/anello_delle_mainarde/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/anello_delle_mainarde/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 250 m Quota Massima: 2 161m slm Tempo di Andata: 4 ore Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si I segni sono spesso scolorati e difficili da individuare
Interessi per i bambini: L’escursione descritta è un magnifico itinerario, ma i bambini in grado di affrontarlo sono davvero pochi. Si tratta, invece, di un percorso fantastico per adulti e ragazzi ben allenati ricco di spunti di interesse e cose da vedere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campanile Val Montanaia</title>
      <link>/escursioni/campanile_val_montanaia/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/campanile_val_montanaia/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 850 m Quota Massima: 2 060m slm Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 1 ora 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario non lungo ma piuttosto faticoso a causa della ripida salita sulle pietraie che costituiscono il fondo della Val Montanaia; se affrontato da bambini con un minimo di allenamento, comunque, non presenta alcun problema.
Interesse Paesaggistico: Alto L’ambiente di salita non è di quelli adatti a entusiasmare i bambini che probabilmente si lamenteranno per la fatica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capo Pezza</title>
      <link>/escursioni/capo_pezza/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/capo_pezza/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 680 m Quota Massima: 2 177m slm Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 1 ora 30 min Itinerario Segnato: Parzialmente La prima parte del sentiero è segnata, ma una volta usciti dal bosco si lasciano i segni che conducono a Punta Trieste e si prosegue su sentiero non segnato.
Interessi per i bambini: L’escursione è molto bella e panoramica, ma non offre attrattive particolari per i bambini, ad eccezione del panorama di vetta che, solitamente risulta molto gradito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casale Capo Di Porco</title>
      <link>/escursioni/casale_capo_di_porco/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/casale_capo_di_porco/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 400 m Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: No Lungo il percorso si incontrano radi segni rossi che non sempre indicano l&amp;rsquo;itinerario descritto.
Interessi per i bambini: Itinerario non particolarmente adatto ai bambini: la quasi totalità di loro si lamenterà lungo tutto il percorso fin quasi al Casale.
Interesse Paesaggistico: Basso L’itinerario non offre panorami esaltanti o paesaggi ricchi di particolare attrattiva agli occhi di un bambino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cascata Morricana</title>
      <link>/escursioni/cascata_morricana/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/cascata_morricana/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 400 m Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Il percorso descritto è adattissimo ai bambini di tutte le età ed è un’ottima scelta per gite e pic nic di famiglia. La prosecuzione oltre la cascata della Morricana è indicata solo con bambini più allenati. Bisogna sempre tener conto che il superamento di alcuni torrenti (in particolare quello della Morricana se si decide di proseguire oltre) può presentare notevoli difficoltà a causa della portata d’acqua durante lo scioglimento della neve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cima Casarene Poggio Moiano</title>
      <link>/escursioni/cima_casarene_poggio_moiano/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/cima_casarene_poggio_moiano/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 950 m Quota Massima: 1 191m slm Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si A tratti i segni sono cancellati e poco visibili
Interessi per i bambini: L’itinerario non offre particolari interessi per i bambini. Si tratta, infatti, di un percorso che attraversa prima ambienti tipicamente rurali e quindi boschi solitari che mal si prestano a suscitare l’entusiasmo dei bambini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cima Di Vallevona</title>
      <link>/escursioni/cima_di_vallevona/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/cima_di_vallevona/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 900 m Quota Massima: 1 813m slm Tempo di Andata: 3 ore 15 min Tempo di Ritorno: 2 ore 45 min Itinerario Segnato: Si I segni sono spesso vecchi e poco visibili (marzo 2019)
Interessi per i bambini: L’itinerario è bello e facile, ma un po’ lungo e privo di attrattive particolari del tipo che fa entusiasmare i bambini.
Interesse Paesaggistico: Basso I panorami, amplissimi, su tutto l’Appennino centrale entusiasmano adulti e ragazzi che riconoscono le mete delle loro passate escursioni, ma risultano piuttosto insignificanti agli occhi di un bambino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cima Lepri</title>
      <link>/escursioni/cima_lepri/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/cima_lepri/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 850 m Quota Massima: 2 445m slm Tempo di Andata: 6 ore Tempo di Ritorno: 3 ore Itinerario Segnato: Parzialmente Il tratto di cresta dalla sella della Solagna a Cima Lepri non è segnato.
Interessi per i bambini: L’escursione proposta, seppure splendida, è ben al di là delle possibilità di qualunque bambino, per ben allenato e motivato che sia. Dalla chiesetta di S. Martino (che merita una visita) si imbocca la strada sterrata che parte a sinistra della chiesa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cimata Di Puzillo</title>
      <link>/escursioni/cimata_di_puzillo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/cimata_di_puzillo/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 850 m Quota Massima: 2 140m slm Tempo di Andata: 3 ore Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’escursione è molto bella e panoramica, ma non offre attrattive particolari per i bambini. Questo a meno che non la si effettui a settembre avviandosi all’alba o al tramonto quando si cammina tra i bramiti dei cervi: in questo caso è tutta un&amp;rsquo;altra storia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corno Piccolo Via Danesi</title>
      <link>/escursioni/corno_piccolo_via_danesi/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/corno_piccolo_via_danesi/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EEA Ascesa Totale: 750 m Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Interessi per i bambini: Attenzione: itinerario non consigliato ai bambini, o almeno non adatto a tutti. Si ricorda che i bambini possono percorrere le vie ferrate solo in compagnia di alpinisti esperti. Si tratta di un itinerario molto impegnativo per qualunque bambino che presenta oggettivi rischi dovuti all’esposizione di molti passaggi e per tale motivo è adatto solo a ragazzi esperti e allenati accompagnati da adulti molto esperti che conoscano le tecniche di progressione in cordata e le manovre di sicura su corda e in ferrata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cresta Delle Malecoste</title>
      <link>/escursioni/cresta_delle_malecoste/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/cresta_delle_malecoste/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 950 m Quota Massima: 2 495m slm Tempo di Andata: 3 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si I segni sono vecchi e sbiaditi a partire da Pizzo Cefalone
Interessi per i bambini: Itinerario bello e divertente in grado di entusiasmare qualunque bambino in grado di affrontarlo. Le difficoltà presenti tra Pizzo Cefalone e Cima Giovanni Paolo II richiedono, in presenza di bambini, un’estrema cautela a causa dell’esposizione dei passaggi più impegnativi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferrata Sartor</title>
      <link>/escursioni/ferrata_sartor/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/ferrata_sartor/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EEA Ascesa Totale: 1 020 m Quota Massima: 2 694m slm Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: La Sartor è una delle ferrate che meglio si prestano ad essere percorse con dei bambini. Si tratta tuttavia di un percorso impegnativo non adatto a tutti i bambini. Oltre alle difficoltà tecniche del percorso (si ricorda che i bambini possono percorrere le vie ferrate solo in compagnia di alpinisti esperti), prima di avventurarsi, occorre tener conto anche della resistenza dei ragazzi in quanto il dislivello da affrontare e i tempi di percorrenza (che, in presenza di bambini, devono essere anche raddoppiati rispetto a quelli indicati) sono tutt’altro che trascurabili.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fonte Canale</title>
      <link>/escursioni/fonte_canale/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/fonte_canale/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: T Ascesa Totale: 250 m Tempo di Andata: 1 ora 30 min Tempo di Ritorno: 1 ora Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario adatto ai bambini più piccoli o a giovani escursionisti alle prime armi. Meta ideale per un picnic di famiglia può essere facilmente percorso anche con bambini molto piccoli trasportati dai genitori. La fonte di interesse per i bambini è principalmente legata alla presenza di animali al pascolo che sono, solitamente, particolarmente docili e disposti a farsi avvicinare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forcella Duranno</title>
      <link>/escursioni/forcella_duranno/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/forcella_duranno/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 300m Quota Massima: 2 275m slm Tempo di Andata: 4 ore Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario lungo anche se non eccessivamente faticoso che può essere percorso solo da bambini molto allenati e motivati. Il percorso, infatti, offre innumerevoli spunti di interesse per i bambini, ma affrontato senza la dovuta preparazione può tramutarsi facilmente in una vera e propria tortura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gole Di Celano</title>
      <link>/escursioni/gole_di_celano/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/gole_di_celano/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 250 m Quota Massima: 1 029m slm Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Le gole di Celano sono un vero e proprio Jolly da giocare per far appassionare i bambini e i ragazzi all’escursionismo: non esiste nessuno (adulto o bambino) che risulti indifferente al fascino dell’ambiente selvaggio e spettacolare delle gole.A causa del percorso, caratterizzato da continui passaggi sui massi che costituiscono il greto del torrente, tuttavia è opportuno percorrere le gole sono con bambini abbastanza grandi e allenati da poter affrontare la camminata da soli e da poter indossare un caschetto da alpinismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grotta Di San Benedetto</title>
      <link>/escursioni/grotta_di_san_benedetto/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/grotta_di_san_benedetto/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 550 m Quota Massima: 1 650m slm Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario di sicuro interesse per i bambini che troveranno la grotta misteriosa e affascinante. Forse si annoieranno un po’ nel tratto più ripido della salita, ma in generale saranno entusiasti dell’escursione. Occorre tenere bene a mente, tuttavia, che si tratta di un percorso che nel suo ultimo tratto è difficile ed esposto: in presenza di bambini, quindi, è necessario prestare particolare attenzione ed essere in grado di assicurarli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Costone</title>
      <link>/escursioni/il_costone/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/il_costone/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 750 m Quota Massima: 2 271m slm Tempo di Andata: 3 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Parzialmente La salita alla vetta occidentale e la discesa al passo Puzzillo si svolgono su un tratto non segnato e privo di sentiero.
Interessi per i bambini: Itinerario gradevole e non molto faticoso che porta a un bel punto panoramico passando per un rifugio particolarmente accogliente per i bambini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Monna</title>
      <link>/escursioni/la_monna/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/la_monna/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 700 m Quota Massima: 1 952m slm Tempo di Andata: 3 ore Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario adattissimo ai bambini vista la sua semplicità e la varietà di paesaggio.
Interesse Paesaggistico: Alto Il paesaggio arido e lunare ha delle creste ha proprio il tipico aspetto misterioso e alieno che affascina i bambini.
Interesse Naturalistico: Basso Purtroppo gli impianti di Campocatino hanno lasciato il segno e imbattersi in grossi animali è quantomeno improbabile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Rocca</title>
      <link>/escursioni/la_rocca/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/la_rocca/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 000 m Quota Massima: 1 924m slm Tempo Totale: 6 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L‘anello descritto è un percorso magnifico in grado di affascinare i ragazzi più grandi e motivati. La maggior parte dei bambini più piccoli, invece, lo troverà troppo lungo e faticoso e si annoierà mortalmente nel lungo tratto iniziale lungo le piste sciistiche.
Interesse Paesaggistico: Alto L’itinerario è incredibilmente vario e si svolge attraverso una molteplicità di ambienti davvero incredibile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laghetta Da Campotosto</title>
      <link>/escursioni/laghetta_da_campotosto/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/laghetta_da_campotosto/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 650 m Quota Massima: 2 369m slm Tempo di Andata: 4 ore 30 min Tempo di Ritorno: 4 ore Itinerario Segnato: No Interessi per i bambini: L’escursione non è adatta ai bambini. I ragazzi più grandi e allenati potranno affrontarla, ma solo se molto allenti, motivati e con una buona esperienza di montagna alle spalle. Si tratta, infatti, di un’escursione molto lunga e dal grande dislivello che presenta, per giunta, un passaggio difficile (II) ed esposto nella discesa dal Monte di Mezzo di Campotosto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laghetta Da Preta</title>
      <link>/escursioni/laghetta_da_preta/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/laghetta_da_preta/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 250 m Quota Massima: 2 372m slm Tempo Totale: 7 ore Itinerario Segnato: No Il sentiero si svolge integralmente su tracce non segnate e fuori sentiero e richiede un’ottima capacità di orientamento oltre all&amp;rsquo;abitudine a riconoscere la strada basandosi sulle forme del terreno. Indispensabili carta, bussola e altimetro.
Interessi per i bambini: Itinerario assolutamente inadatto a bambini e ragazzi sia per la sua pesantezza al livello fisico sia per l’esposizione di alcuni passaggi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laghetti Di Percile</title>
      <link>/escursioni/laghetti_di_percile/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/laghetti_di_percile/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: T Ascesa Totale: 160 m Tempo di Andata: 30 min Tempo di Ritorno: 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario molto semplice e breve percorribile (ad eccezione del sentiero per le rovine Morella) anche con dei passeggini. Vista la semplicità e la breve durata è un&amp;rsquo;escursione particolarmente adatta per bambini piccoli o piccolissimi.
Interesse Paesaggistico: Basso Il percorso, tipico delle basse quote dei Lucretili non offre panorami particolarmente interessanti per dei bambini ad eccezione del lago Fiaturno che risulta molto gradito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lago Vivo</title>
      <link>/escursioni/lago_vivo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/lago_vivo/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 650 m Quota Massima: 1 675m slm Tempo Totale: 3 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’escursione descritta è un magnifico itinerario adatto anche ai più piccoli che saranno interessati quasi a tutto: dai grossi faggi contorti alla spettacolarità del lago.
Interesse Paesaggistico: Alto L’itinerario si svolge lungo splendide faggete caratterizzate dalla presenza di grossi e contorti alberi e raggiunge il Lago Vivo che, soprattutto nei periodi piovosi ha un aspetto letteralmente fiabesco che incanterà qualunque bambino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madonnina Arapietra</title>
      <link>/escursioni/madonnina_arapietra/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/madonnina_arapietra/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: T Ascesa Totale: 350 m Tempo di Andata: 1 ora Tempo di Ritorno: 45 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Nonostante i bei panorami e la presenza dei ruderi dell’albergo, l’itinerario non risulta mai molto apprezzato da bambini e ragazzi abituati a camminare che lo vivono come una noia mortale in sostituzione della più divertente telecabina.L’itinerario, quindi, è consigliabile solo in casi di oggettiva impossibilità ad usufruire della cabinovia, oppure puntando all’albergo diroccato come meta di un picnic con bambini molto piccoli alle prime esperienze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Alto Sperone Maraoni</title>
      <link>/escursioni/monte_alto_sperone_maraoni/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_alto_sperone_maraoni/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 000 m Tempo di Andata: 3 ore 30 min Tempo di Ritorno: 1 ora 30 min Itinerario Segnato: No L&amp;rsquo;escursione si svolge quasi interamente lungo tracce e sentieri non segnati
Interessi per i bambini: Decidere se l’itinerario descritto è adatto o meno a dei bambini è un compito alquanto arduo. Non mancano, infatti, spunti di estremo interesse lungo tutto il percorso, ma la lunghezza dell’itinerario e la fatica fatta per percorrerlo tendono a scoraggiare e ad essere eccessive per qualunque bambino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Argatone</title>
      <link>/escursioni/monte_argatone/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_argatone/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 200 m Quota Massima: 2 149m slm Tempo di Andata: 4 ore Tempo di Ritorno: 2 ore 45 min Itinerario Segnato: Parzialmente L’ultimo tratto di salita, in cresta, non è segnato.
Interessi per i bambini: Escursione solitamente gradita anche dai più piccoli. In presenza di bambini particolarmente giovani o poco allenati è preferibile limitare l&amp;rsquo;escursione al raggiungimento dello stazzo di Montagna Grande.
Interesse Paesaggistico: Medio I paesaggi e i panorami sono sempre splendidi, ma privi di quegli aspetti fiabeschi che entusiasmano i più giovani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Bellaveduta</title>
      <link>/escursioni/monte_bellaveduta/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_bellaveduta/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 400 m Quota Massima: 2 061m slm Tempo di Andata: 4 ore 30 min Tempo di Ritorno: 4 ore 30 min Itinerario Segnato: No Il sentiero è segnato solo fino alla cresta sotto Rocca Altiera e, poi, dal Valico delle Gravare. I segni, però, sono pochi, scoloriti e, quindi, poco affidabili.
Interessi per i bambini: Itinerario non adatto ai bambini a causa della lunghezza, del dislivello e della mancanza di attrattive adatte ai più piccoli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Camicia Fonte Vetica</title>
      <link>/escursioni/monte_camicia_fonte_vetica/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_camicia_fonte_vetica/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 000 m Quota Massima: 2 564m slm Tempo di Andata: 3 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Se i bambini sono sufficientemente allenati per affrontarla, la salita al Camicia è un percorso ideale che li entusiasmerà come pochi altri. Visto il dislivello non trascurabile, però, il percorso non deve essere sottovalutato e occorre porre estrema attenzione nelle parti più alte dove si costeggia l’orlo della spettacolare parete nord.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Campitello</title>
      <link>/escursioni/monte_campitello/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_campitello/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 750 m Quota Massima: 1 973m slm Tempo Totale: 5 ore 45 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’itinerario, anche se non breve, è facile e adatto ai bambini che apprezzeranno i panorami e le tracce di animali.
Interesse Paesaggistico: Medio L’ambiente è molto bello e dovrebbe piacere ai bambini soprattutto per i resti degli stazzi che si incontrano lungo il percorso e per l’aspetto aspro e roccioso delle vette circostanti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Cava</title>
      <link>/escursioni/monte_cava/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_cava/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 100 m Quota Massima: 2 000m slm Tempo di Andata: 4 ore Tempo di Ritorno: 3 ore Itinerario Segnato: No Lungo tutto il percorso si incontrano vecchi segni gialli e rossi, troppo vecchi e sbiaditi per essere affidabili.
Interessi per i bambini: L’itinerario è molto vario e interessante e susciterà l’interesse dei bambini a patto che siano molto allenati e motivati. Nel caso di bambini non abituati a camminare è preferibile limitarsi alla visita delle risorgenze all’inizio del percorso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Cavallo</title>
      <link>/escursioni/monte_cavallo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_cavallo/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 650 m Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Parzialmente Il sentiero è segnato solo fino a Fonte Fredda, dopodiché l’itinerario si svolge integralmente su vaghe tracce e fuori sentiero.
Interessi per i bambini: Itinerario non adatto ai bambini alle prime esperienze, ma sicuramente divertente per quelli già abituati a camminare in montagna e che non hanno paura delle altezze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Cervia</title>
      <link>/escursioni/monte_cervia/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_cervia/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 580 m Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 1 ora 45 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Anche se è vero che i bambini non sono solitamente attratti dai panorami, quelli che si godono dalla cresta del Cervia sono in grado di entusiasmare anche il più disinteressato dei bambini. Potrà accadere che alcuni bambini si lamentino all’inizio del sentiero (in effetti un po’ scomodo), ma la brevità del percorso e la varietà del panorama dovrebbero bastare ad accontentarli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Circeo Torre Paola</title>
      <link>/escursioni/monte_circeo_torre_paola/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_circeo_torre_paola/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 580 m Quota Massima: 541m slm Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 1 ora Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Percorso assolutamente eccezionale che non potrà non entusiasmare un bambino principalmente per gli aspetti paesaggistici e sportivi. Occorre, tuttavia, prestare la massima attenzione a non sottostimare la difficoltà dell’itinerario che presenta numerosi passaggi difficili ed esposti ed è adatto a soli escursionisti esperti e abituati alla progressione su terreni infidi e difficili.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Croce Di Capreo</title>
      <link>/escursioni/monte_croce_di_capreo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_croce_di_capreo/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 000 m Quota Massima: 1 421m slm Tempo di Andata: 3 ore 30 min Tempo di Ritorno: 3 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario eccezionale che offre ad adulti e bambini molteplici punti di interesse anche se i meno allenati potrebbero trovarlo un po’ eccessivo.
Interesse Paesaggistico: Medio I panorami sono splendidi e gli ambienti attraversati affascinanti e solitari, ma quello che più di ogni altra cosa colpisce la maggior parte dei bambini che percorrono questo itinerario è la croce di vetta la cui mole (è tra le più grandi che conosciamo) fa dimenticare quanto sia brutta e deturpante e la rende, ai loro occhi, un’attrattiva (sigh!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Del Passeggio</title>
      <link>/escursioni/monte_del_passeggio/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_del_passeggio/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 200 m Quota Massima: 2 064m slm Tempo di Andata: 3 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’itinerario è splendido e, inverno a parte, privo di difficoltà. Tuttavia, la lunghezza del percorso e il notevole dislivello, rendono l’escursione piuttosto impegnativa e non adatta a bambini poco allenati o motivati.
Interesse Paesaggistico: Alto Il panorama che si domina dalla vetta e da buona parte della salita è talmente vario e spettacolare da poter essere annoverato tra i pochi panorami in grado di entusiasmare anche un bambino, specialmente se già familiare con le vette che ammira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Delle Fate</title>
      <link>/escursioni/monte_delle_fate/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_delle_fate/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 800 m Quota Massima: 1 090m slm Tempo di Andata: 2 ore 45 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Parzialmente Il percorso è segnato malamente e solo a tratti: dove servono i segni non ci sono, dove non servono qualcuno ha dipinto tutto di rosso!
Interessi per i bambini: Percorso moderatamente interessante per i bambini che, per lo più lo troveranno eccessivamente lungo e poco coinvolgente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Di Cambio</title>
      <link>/escursioni/monte_di_cambio/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_di_cambio/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 550 m Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario abbastanza apprezzato dai bambini e dai ragazzi grazie agli ampi panorami sul Terminillo e sui maggiori gruppi Appenninici. Anche se non faticoso si tratta di un itinerario piuttosto lungo che richiede un minimo di allenamento per non trasformarsi in un lungo calvario.Consigliabile a primavera, quando il caldo è ancora sopportabile, per le belle fioriture di orchidee e narcisi che, solitamente, affascinano i bambini; in questo periodo, tuttavia occorre fare attenzione alla presenza di nevai residui che possono presentare alcune difficoltà di superamento per i bambini meno esperti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Elefante</title>
      <link>/escursioni/monte_elefante/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_elefante/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 330 m Quota Massima: 2 015m slm Tempo di Andata: 1 ora Tempo di Ritorno: 45 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’escursione è breve e, con l’eccezione della breve ma ripida salita finale, poco faticosa. Si tratta di un itinerario sicuramente adatto ai bambini anche alle prime esperienze di montagna lungo il quale, però, occorre fare molta attenzione. I prati attraversati dal sentiero, infatti, sono sorprendentemente ripidi (quasi delle pareti verdi, in alcuni tratti) e una scivolata può risultare davvero molto pericolosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Elefante Da Sigillo</title>
      <link>/escursioni/monte_elefante_da_sigillo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_elefante_da_sigillo/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 650 m Quota Massima: 2 015m slm Tempo di Andata: 5 ore Tempo di Ritorno: 5 ore Itinerario Segnato: Parzialmente Anche se teoricamente segnati, la salita al Monte Ritornello e la cresta fino al Brecciaro si svolgono quasi integralmente su vaghe tracce dove sono presenti solo alcuni rari segni molto sbiaditi e completamente inutili. La via di discesa è ben segnata.
Interessi per i bambini: Itinerario assolutamente non adatto ai bambini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Forcellone</title>
      <link>/escursioni/monte_forcellone/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_forcellone/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 650 m Quota Massima: 2 030m slm Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: No Il sentiero è segnato solo fino a Fonte Fredda, dopodiché l’itinerario si svolge integralmente su vaghe tracce e fuori sentiero. In caso di nebbia il tratto tra Predicopeglia e Forcellone potrebbe porre seri problemi di orientamento.
Interessi per i bambini: Itinerario abbastanza facile che ben si presta ad essere percorso da bambini e ragazzi con un minimo di esperienza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Forte E Fossa Juanna</title>
      <link>/escursioni/monte_forte_e_fossa_juanna/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_forte_e_fossa_juanna/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 150 m Quota Massima: 1 400m slm Tempo Totale: 7 ore Itinerario Segnato: Si I segni tendono a scomparire in numerosi punti critici.
Interessi per i bambini: Il percorso non è adatto ai bambini per via della lunghezza e del gran dislivello. Volendo percorrerlo condei bambini è assolutamente preferibile accorciarlo tagliando dalla sella Strampaduro in direzione del Rifugio La Valle e proseguendo fino a ritrovare il percorso descritto, poco prima di raggiungere cisterna Cupa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Gemma Salerio</title>
      <link>/escursioni/monte_gemma_salerio/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_gemma_salerio/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 570 m Quota Massima: 1 457m slm Tempo di Andata: 1 ora 45 min Tempo di Ritorno: 1 ora Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario semplice e remunerativo capace di affascinare i ragazzi grazie alla varietà degli ambienti attraversati e all’ampiezza dei panorami.
Interesse Paesaggistico: Medio Lungo tutta la cresta si può godere di splendidi panorami sul sottogruppo del Sempreviva, sugli Ausoni/Aurunci, e sulla costa laziale, il Circeo e le isole Pontine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Gennaro</title>
      <link>/escursioni/monte_gennaro/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_gennaro/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 500 m Tempo di Andata: 3 ore Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario di sicuro successo per bambini e ragazzi di qualunque età.Molto indicato per i bambini che, affrontate le prime escursioni, vogliono provare a raggiungere la prima cima: gli ampi panorami visibili dalla cima e la presenza del libro di vetta gli offriranno la sensazione di aver compiuto una grande impresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Gennaro Da Palombara</title>
      <link>/escursioni/monte_gennaro_da_palombara/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_gennaro_da_palombara/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 840 m Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 1 ora 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Anche se si tratta di un escursione interessante per un adulto, qualunque tentativo di farla insieme a un bambino sarà un insuccesso. L’itinerario, infatti, risulterà monotono e faticoso agli occhi di un bambino ed è, quindi, fortemente sconsigliato: molto meglio raggiungere il Gennaro da Prato Favale tramite quest’altro percorso nella cui descrizione è indicata anche una variante per raggiungere la torre; in questo modo i bambini si divertiranno di più e la giornata sarà un successo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Giano</title>
      <link>/escursioni/monte_giano/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_giano/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 050 m Quota Massima: 1 820m slm Tempo di Andata: 3 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore 45 min Itinerario Segnato: Parzialmente Alcuni tratti della discesa non sono segnati.
Interessi per i bambini: L’itinerario è un po’ troppo lungo per la maggior parte dei bambini. Inoltre, anche se bambini e ragazzi ben allenati potrebbero percorrerlo senza grandi difficoltà, non presenta particolari attrattive agli occhi dei più giovani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Ginepro</title>
      <link>/escursioni/monte_ginepro/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_ginepro/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 250 m Tempo di Andata: 3 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Parzialmente Il tratto di Cresta attorno a Monte Prato non è segnato, ma la via è piuttosto intuitiva.
Interessi per i bambini: L’itinerario è molto vario e interessante, ma non è particolarmente adatto ad entusiasmare un bambino che lo troverà più che altro lungo e noioso.
Interesse Paesaggistico: Basso I panorami sono belli ma mancano quelle caratteristiche “fiabesche” che solitamente catturano l’attenzione dei bambini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Gorzano Versante Laziale</title>
      <link>/escursioni/monte_gorzano_versante_laziale/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_gorzano_versante_laziale/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 450 m Quota Massima: 2 458m slm Tempo di Andata: 5 ore Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Parzialmente Il tratto tra sella della Solagna e Monte Gorzano si svolge in cresta senza sentiero.
Interessi per i bambini: I bambini e i ragazzi in grado di affrontare il percorso descritto sono davvero pochi. Se vostro figlio è tra loro adorerà quest’escursione, altrimenti è molto meglio lasciar perdere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Greco</title>
      <link>/escursioni/monte_greco/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_greco/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 750 m Quota Massima: 2 283m slm Tempo Totale: 10 ore 30 min Itinerario Segnato: Parzialmente Ad eccezione dei tratti iniziale e finale, il percorso si svolge integralmente su tracce e sentieri non segnati.
Interessi per i bambini: L’escursione è troppo lunga e faticosa per poter essere percorsa con dei bambini. Dal parcheggio si attraversa la strada e si imbocca il sentiero in salita che inizia a destra dell’area camper, si oltrepassa un cancelletto e si sale decisi con alcuni tornanti per poi proseguire in salita più moderata lungo un evidente tratturo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Guardia Da San Polo</title>
      <link>/escursioni/monte_guardia_da_san_polo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_guardia_da_san_polo/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 550 m Tempo di Andata: 2 ore 45 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario adatto ai bambini più interessati agli aspetti naturalistici. Privo di qualunque difficoltà di tipo alpinistico e di panorami mozzafiato, infatti, è un percorso che attraversa una gran varietà di ambienti e offre al giovane naturalista una miriade di occasioni di scoperta e apprendimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Lupone</title>
      <link>/escursioni/monte_lupone/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_lupone/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 580 m Tempo di Andata: 1 ora 15 min Tempo di Ritorno: 1 ora Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Pur se molto interessante per i panorami che offre, breve e non faticoso, il percorso non presenta elementi in grado di esaltare i bambini e sporattutto i più piccoli saranno più interessati alle mucche al pascolo che non all’ambiente circostante. I più grandi, invece, troveranno i panorami molto affascinanti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Lupone Rocca Massima</title>
      <link>/escursioni/monte_lupone_rocca_massima/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_lupone_rocca_massima/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 850 m Quota Massima: 1 378m slm Tempo di Andata: 3 ore 30 min Tempo di Ritorno: 3 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario molto bello che offre ad adulti e bambini numerosi punti di interesse sia naturalistici sia paesaggistici. La lunghezza del percorso lo rende consigliabile solo ai ragazzi più interessati e allenati.
Interesse Paesaggistico: Medio Il percorso è il più panoramico tra tutti quelli che salgono al Monte Lupone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Macchia Gelata</title>
      <link>/escursioni/monte_macchia_gelata/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_macchia_gelata/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 650 m Quota Massima: 1 260m slm Tempo Totale: 4 ore 30 min Itinerario Segnato: Si I segni sono pochi, ma ci sono sempre quando servono.
Interessi per i bambini: L’escursione è semplice e non faticosa, sicuramente adatta a tutti i bambini che non disdegnano camminare e interessati alla natura.
Interesse Paesaggistico: Basso I paesaggi sono molto rilassanti per un adulto, ma non offrono particolari attrattive per i bambini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Magnola</title>
      <link>/escursioni/monte_magnola/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_magnola/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 500 m Tempo di Andata: 1 ora 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si I segni, vecchi e sbiaditi, sono quasi insesistenti nella prima parte dell&amp;rsquo;escursione.
Interessi per i bambini: Itinerario oggettivamente non molto interessante per i bambini: nonostante i più piccoli saranno divertiti dalla cabinovia e i collezionisti saranno motivati dal raggiungimento di una vetta sopra i 2000 m nessun bambino sarà realmente entusiasmato dall&amp;rsquo;itinerario che troverà &amp;ldquo;inutilmente faticoso&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Malaina</title>
      <link>/escursioni/monte_malaina/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_malaina/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 500 m Tempo di Andata: 1 ora 30 min Tempo di Ritorno: 1 ora Itinerario Segnato: Parzialmente Il percorso è ben segnato ad eccezione della scorciatoia descritta per la discesa verso Pian della Croce.
Interessi per i bambini: Itinerario vario e gradevole che interessa i bambini grazie anche agli ingressi dei due abissi che si incontrano lungo il percorso. Con i più piccoli e i meno motivati è preferibile tornare per l’itinerrio di salita piuttosto che per il percorso descritto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Meta</title>
      <link>/escursioni/monte_meta/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_meta/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 000 m Quota Massima: 2 242m slm Tempo di Andata: 3 ore 40 min Tempo di Ritorno: 3 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’escursione descritta è un magnifico itinerario adatto, però, solo a bambini o ragazzi motivati e allenati. I motivi di interesse sono molti e mantenere la motivazione è facile, il dislivello da affrontare, però, non è poco e occorre tenerne conto nella programmazione dell’escursione con i più giovani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Midia Da Pereto</title>
      <link>/escursioni/monte_midia_da_pereto/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_midia_da_pereto/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 100 m Quota Massima: 1 737m slm Tempo di Andata: 4 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Parzialmente Il percorso si svolge quasi interamente su tracce e fuori sentiero dove i segni sono un lontano ricordo.
Interessi per i bambini: L’itinerario non è particolarmente adatto ai bambini: risulterà eccessivo per più piccoli e monotono per i più grandicelli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Morrone</title>
      <link>/escursioni/monte_morrone/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_morrone/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 500 m Quota Massima: 2 141m slm Tempo di Andata: 4 ore Tempo di Ritorno: 3 ore 30 min Itinerario Segnato: Parzialmente L&amp;rsquo;ultimo tratto della salita, dall&amp;rsquo;alta valle dell&amp;rsquo;Asino fino a Cima Zis e a Monte Morrone si svolge su tracce non segnate.
Interessi per i bambini: L’escursione descritta è un magnifico itinerario per un adulto, ma è decisamente inadatta alla percorrenza da parte di bambini: pur essendo un percorso che offre numerosi spunti di interesse, infatti, il gran dislivello lo rende un itinerario decisamente sconsigliabile per la percorrenza da parte dei più piccoli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Murolungo Iaccio Montoni</title>
      <link>/escursioni/monte_murolungo_iaccio_montoni/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_murolungo_iaccio_montoni/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 350 m Quota Massima: 2 184m slm Tempo di Andata: 3 ore 45 min Tempo di Ritorno: 3 ore 45 min Itinerario Segnato: Parzialmente La salita da “Le Caparnie” alla vetta non è segnata e le tracce sono molto labili al limite del fuori sentiero. Ben segnato il resto del percorso.
Interessi per i bambini: L’escursione�?descritta è un magnifico itinerario per un adulto, ma�?è decisamente inadatta alla percorrenza da parte di bambini o di ragazzi non più che allenati e motivati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Navegna</title>
      <link>/escursioni/monte_navegna/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_navegna/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 950 m Quota Massima: 1 508m slm Tempo di Andata: 3 ore Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: I panorami che si godono dalla vetta sono mozzafiato e risulteranno graditi ai ragazzi più grandicelli. L’itinerario, invece, non è particolarmente adatto ai bambini che, essendo solitamente poco interessati ai panorami, potrebbero trovarlo inutilmente faticoso. Con i bambini, quindi, può essere consigliabile ridurre l’itinerario e fermarsi alla fonte le Forche: di sicuro interesse per loro sono la vista di Antuni, arroccata sopra il lago del Turano, le rovine di Mirandella e i prati di fonte le Forche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Nuria</title>
      <link>/escursioni/monte_nuria/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_nuria/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 900 m Quota Massima: 1 888m slm Tempo di Andata: 3 ore Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’itinerario è molto vario e interessante e susciterà l’interesse dei bambini. La maggior parte di loro troverà molto interessanti sia il piano di Cornino sia l’altipiano carsico sommitale, ma si annoierà non poco durante la salita nel bosco a causa, principalmente della monotonia del dover percorrere una sterrata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Nuria Da Borgo Velino</title>
      <link>/escursioni/monte_nuria_da_borgo_velino/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_nuria_da_borgo_velino/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 750 m Quota Massima: 1 888m slm Tempo di Andata: 2 ore 45 min Tempo di Ritorno: 1 ora 45 min Itinerario Segnato: Parzialmente In alcuni tratti della salita i segni, pur presenti, sono troppo radi e vecchi per essere di reale utilità.
Interessi per i bambini: Escursione alla portata di bambini allenati, abituati a camminare e curiosi. Il percorso, che offre numerosi spunti di interesse, potrebbe risultare eccessivamente faticosa e un po’ monotona nella sua parte centrale, ma sicuramente esaltante nella sua parte più alta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Orsello</title>
      <link>/escursioni/monte_orsello/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_orsello/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 650 m Quota Massima: 2 043m slm Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Parzialmente La discesa descritta si svolge su tracce e sentieri non segnati
Interessi per i bambini: L’escursione che conduce a Monte Orsello è un percorso di insospettabile fascino che, a dispetto delle aspettative, attraversa ambienti selvaggi e spazzati dal vento e regala numerosi spunti di interesse per grandi e piccoli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Padiglione</title>
      <link>/escursioni/monte_padiglione/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_padiglione/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 650 m Quota Massima: 1 627m slm Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Il percorso è semplice, breve e non faticoso e, come tale, ben si presta alla percorrenza da parte dei bambini ai quali dovrebbe risultare piuttosto gradito.
Interesse Paesaggistico: Medio Molo belli i panorami sul vicino Velino e sulla più distante Maiella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Pellecchia Pineta Monte Flavio</title>
      <link>/escursioni/monte_pellecchia_pineta_monte_flavio/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_pellecchia_pineta_monte_flavio/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 450 m Quota Massima: 1 368m slm Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Il monte Pellecchia rappresenta una meta ideale per far provare ai bambini la prima ascesa di vetta. L’itinerario proposto, infatti è facile, non faticoso e non presenta tratti esposti o pericolosi. Tuttavia, le caratteristiche del percorso e il panorama che si gode dalla vetta daranno ai bambini la sensazione di aver compiuto una vera impresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Pellechia Orvinio</title>
      <link>/escursioni/monte_pellechia_orvinio/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_pellechia_orvinio/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 650 m Quota Massima: 1 368m slm Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 1 ora 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’escursione è piuttosto gradevole, ma non particolarmente affascinante per un bambino. In compagnia di giovani escursionisti è, solitamente, meglio salire dalla pineta di Monte Flavio.
Interesse Paesaggistico: Basso L’itinerario proposto attraversa zone rurali che si stanno rinselvatichendo. Seppure interessanti per un adulto, di solito, non solleticano la fantasia e la curiosità dei bambini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Pelone Nord</title>
      <link>/escursioni/monte_pelone_nord/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_pelone_nord/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 950 m Quota Massima: 2 057m slm Tempo di Andata: 3 ore 45 min Tempo di Ritorno: 3 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Recentemente sono stati posizionati dei visibilissimi paletti segnavia, lungo il sentiero sulle praterie oltre la cascata della Morricana dove i segni sono, altrimenti, assenti.
Interessi per i bambini: Il percorso descritto è adattissimo ai bambini di tutte le età fino alla cascata della Morricana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Petrella Cisterna Polleca</title>
      <link>/escursioni/monte_petrella_cisterna_polleca/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_petrella_cisterna_polleca/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 950 m Quota Massima: 1 533m slm Tempo di Andata: 5 ore 20 min Tempo di Ritorno: 3 ore 30 min Itinerario Segnato: Si I segni tendono a scomparire in numerosi punti, ma la via è sempre piuttosto intuitiva.
Interessi per i bambini: Il percorso descritto è piuttosto semplice anche se lungo ed è, quindi, alla portata di bambini allenati e motivati. Pur non presentando spunti di interesse eccezionali agli occhi di un bambino, è comunque un buon percorso dove condurre gli escursionisti più giovani particolarmente curiosi della natura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Petrella Da Fonte Canale</title>
      <link>/escursioni/monte_petrella_da_fonte_canale/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_petrella_da_fonte_canale/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 450 m Tempo di Andata: 1 ora 30 min Tempo di Ritorno: 1 ora Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’escursione è piuttosto breve e ricca di spunti interessanti che la rendono una passeggiata ideale da fare con i bambini, anche se molto piccoli e poco abituati a camminare.
Interesse Paesaggistico: Alto Il Monte Petrella offre panorami a prova di bambino. Il contrasto tra le aride creste che si percorrono e il sottostante golfo di Gaeta è talmente inusuale da affascinare qualunque bambino, particolarmente se c’è un po’ di neve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Pizzuto</title>
      <link>/escursioni/monte_pizzuto/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_pizzuto/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 750 m Quota Massima: 1 288m slm Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 1 ora 45 min Itinerario Segnato: No Interessi per i bambini: L’escursione è molto interessante per gli adulti e per i ragazzi già appassionati all’escursionismo, ma non offre particolari attrattive per i bambini alle prime armi.
Interesse Paesaggistico: Basso I panorami sono ampi e belli, ma non del tipo adatto ad affascinare un bambino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Portella</title>
      <link>/escursioni/monte_portella/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_portella/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 550 m Tempo di Andata: 1 ora 30 min Tempo di Ritorno: 1 ora Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario semplice e panoramico, adatto ai bambini e ai ragazzi di tutte le età.
Interesse Paesaggistico: Alto Il sentiero si snoda in un’area estremamente interessante e offre,splendidi panorami su varie vette del gruppo. La presenza del rifugio a metà strada è un interessantissimo diversivo per qualunque bambino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Prena</title>
      <link>/escursioni/monte_prena/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_prena/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 850 m Tempo di Andata: 3 ore Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’itinerario, essendo molto vario e svolgendosi attraverso territori dall’aspetto assolutamente alieno e lunare, affascinerà qualunque bambino. Tuttavia, si tratta di un sentiero piuttosto faticoso che presenta, nel tratto finale, alcuni passaggi di roccia facili, ma un po’ esposti e franosi ed è quindi da riservare ai soli ragazzi più allenati e motivati con già una buona esperienza escursionistica alle spalle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Puzzillo</title>
      <link>/escursioni/monte_puzzillo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_puzzillo/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 690 m Quota Massima: 2 174m slm Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario ricco di spunti interessanti legati principalmente alla varietà del paesaggio, al divertimento e alla possibilità di raccogliere i lamponi. I bambini collezionisti di 2000, inoltre, saranno affascinati dal fatto che in un solo itinerario raggiungeranno ben tre vette della collezione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Revole</title>
      <link>/escursioni/monte_revole/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_revole/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 350 m Quota Massima: 1 285m slm Tempo di Andata: 1 ora 30 min Tempo di Ritorno: 1 ora Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’itinerario è alla portata di qualunque bambino con un minimo di allenamento. Il panorama, la struttura affilata della cresta e le splendide fioriture lo rendono un percorso piuttosto affascinante e indicato per bambini interessati agli aspetti naturalistici.
Interesse Sportivo: Basso I ragazzi più interessati agli aspetti sportivi non troveranno questa escursione particolarmente affascinante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Rotondo</title>
      <link>/escursioni/monte_rotondo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_rotondo/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 750 m Quota Massima: 2 062m slm Tempo di Andata: 3 ore Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’itinerario può essere interessante anche per i bambini. Il consiglio è quello di organizzare una scampagnata con pic-nic vicino alla vetta in una bella giornata di tarda primavera o inizio autunno così da poter mangiare al sole sdraiati sull’erba senza sentire troppo caldo durante la salita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Ruazzo Acquaviva</title>
      <link>/escursioni/monte_ruazzo_acquaviva/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_ruazzo_acquaviva/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 730 m Tempo di Andata: 1 ora 30 min Tempo di Ritorno: 1 ora 30 min Itinerario Segnato: Parzialmente L’itinerario di salita è sempre evidente e ben segnato. Il percorso descritto per la discesa si svolge interamente su tracce non segnate.
Interessi per i bambini: L’itinerario è adatto a qualunque bambino nella via descritta in salita, ma più complesso e faticoso nella via di discesa. Volendo raggiungere il Ruazzo con bambini non molto motivati o poco allenati è opportuno riscendere per la via di salita rendendo la passeggia più breve e riducendo il dislivello totale di quasi 150m In generale, e ancor di più se si ritorna per la via percorsa all’andata, si tratta di un’escursione piuttosto breve e ricca di spunti interessanti che la rendono una passeggiata ideale da fare con i bambini, anche se molto piccoli e poco abituati a camminare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Semprevisa</title>
      <link>/escursioni/monte_semprevisa/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_semprevisa/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 800 m Quota Massima: 1 536m slm Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 3 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario assolutamente eccezionale che offre ad adulti e bambini innumerevoli motivi di soddisfazione e di interesse. Un po’ troppo lungo per i bambini meno allenati, può essere abbreviato facilmente riscendendo per la via di salita. In alternativa, volendo vedere le più interessanti manifestazioni carsiche piuttosto che salire alla vetta, si può percorrere l’itinerario in senso inverso fino a Pian dell’Erdigheta o all’Abisso Consolini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Serrapopolo Scandriglia</title>
      <link>/escursioni/monte_serrapopolo_scandriglia/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_serrapopolo_scandriglia/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 750 m Quota Massima: 1 180m slm Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Parzialmente I rari segni sono vecchi e sbiaditi e non sempre presenti dove servono.
Interessi per i bambini: L’escursione è molto interessante per la ricchezza degli ambienti attraversati e per la presenza delle rovine del convento. Con i bambini più piccoli è, probabilmente, meglio limitarsi a raggiungere le rovine rinunciando però alla parte più interessante del percorso dal punto di vista naturalistico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Tancia</title>
      <link>/escursioni/monte_tancia/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_tancia/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 750 m Quota Massima: 1 292m slm Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’escursione è molto interessante per gli adulti e per i ragazzi già appassionati all’escursionismo, ma non offre particolari attrattive per i bambini alle prime armi.
Interesse Paesaggistico: Medio I panorami sono ampi e belli, ma non del tipo adatto ad affascinare un bambino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Tarino</title>
      <link>/escursioni/monte_tarino/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_tarino/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 850 m Quota Massima: 1 961m slm Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario molto interessante per i bambini specialmente in primavera quando le fioriture sono in corso. Si tratta di un itinerario semplice e non lungo, ma che non deve essere sottovalutato: dato il dislivello totale non elevatissimo ma neppure trascurabile richiede, infatti, un certo grado di motivazione e allenamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Terminillo</title>
      <link>/escursioni/monte_terminillo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_terminillo/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 500 m Tempo di Andata: 1 ora 30 min Tempo di Ritorno: 3 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: La ricchezza degli ambienti attraversati, l&amp;rsquo;aspetto &amp;ldquo;impervio&amp;rdquo; della cresta percorsa, i panorami eccezionali e la ricchezza di fioriture rendono questo itinerario una dei più sicuri in termini di interesse per i bambini. Si tratta però di un&amp;rsquo;itinerario non breve che può tramutarsi in un vero e proprio incubo per i bambini che lo affrontano senza adeguata preparazione e per i loro accompagnatori.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Tilia</title>
      <link>/escursioni/monte_tilia/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_tilia/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 000 m Quota Massima: 1 775m slm Tempo Totale: 7 ore Itinerario Segnato: No I segni, tranne all&amp;rsquo;inizio del percorso, sono talmente rari e cancellati che il percorso deve essere considerato non segnato.
Interessi per i bambini: L’itinerario è sconsigliato con i bambini; pur se percorribile con bambini ben allenati, infatti, non offre particolari attrattive per i giovani escursionisti che solo raramente sono interessati al panorama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Tuonaco</title>
      <link>/escursioni/monte_tuonaco/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_tuonaco/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 300 m Quota Massima: 1 176m slm Tempo di Andata: 4 ore 30 min Tempo di Ritorno: 3 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Non foss’altro per il grande dislivello e per la partenza da un quota tanto bassa (praticamente si parte in riva al mare), l’itinerario è molto vario e attraversa numerosi ambienti diversi e interessanti. La maggior parte dei bambini, tuttavia, troverà l’escursione eccessivamente lunga e faticosa e piuttosto monotona specialmente nella sua prima parte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Velino Da Capo Pezza</title>
      <link>/escursioni/monte_velino_da_capo_pezza/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_velino_da_capo_pezza/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 550 m Quota Massima: 2 486m slm Tempo di Andata: 5 ore Tempo di Ritorno: 4 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’itinerario è semplice e bello ricco di spunti di interesse per un bambino. Tuttavia si tratta di un’escursione piuttosto lunga e faticosa che pochi bambini sono in grado di affrontare. La lontananza del Velino che appare evidente dal Colle dell’Orso e la grande discesa necessaria per raggiungere il Bicchero da Punta Trento, inoltre, sono in grado di scoraggiare anche il più entusiasta dei bambini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Viglio Da Fonte Moscosa</title>
      <link>/escursioni/monte_viglio_da_fonte_moscosa/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monte_viglio_da_fonte_moscosa/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 850 m Quota Massima: 2 156m slm Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 1 ora 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: A dispetto di quanto si potrebbe pensare la maggior parte dei bambini non trova questo itinerario di loro gradimento. L’unico reale interesse per i più piccoli si rivela essere il superamento del Gendarme. Anche se si tratta di un itinerario piuttosto semplice, occorre prestare la massima attenzione sui passaggi rocciosi ed evitarlo in caso di neve in quanto il superamento del Gendarme in inverno rappresenta una difficoltà di livello alpinistico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monterano Antica</title>
      <link>/escursioni/monterano_antica/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monterano_antica/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: T Ascesa Totale: 200 m Tempo di Andata: 1 ora Tempo di Ritorno: 1 ora Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’escursione proposta è, forse, la migliore tra quelle a noi note per introdurre i bambini all’escursionismo. Si tratta di un percorso che nulla ha a che fare con la montagna (siamo in boschi tra modeste colline), ma gli aspetti naturalistici e il fascino delle rovine farà venire voglia a tutti di camminare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monti Cagno Ocre Cefalone</title>
      <link>/escursioni/monti_cagno_ocre_cefalone/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monti_cagno_ocre_cefalone/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 000 m Quota Massima: 2 209m slm Tempo di Andata: 3 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Parzialmente Interessi per i bambini: L’escursione è assolutamente inadatta ai bambini e consigliabile solo con ragazzi ben allenati e molto motivati. La faticosa salita iniziale e l’assenza di punti di interesse particolarmente stimolanti agli occhi di un bambino scoraggeranno, infatti, la maggior parte dei giovani escursionisti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monti Cotento E Tarino</title>
      <link>/escursioni/monti_cotento_e_tarino/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/monti_cotento_e_tarino/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 950 m Quota Massima: 2 015m slm Tempo di Andata: 3 ore 15 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Parzialmente La congiunzione descritta tra Monte Cotento e Monna della Forcina si svolge fuori sentiero e su tracce non segnate.
Interessi per i bambini: La salita al Monte Cotento è un escursione eccellente per i bambini alle prime armi perché, con poco sforzo, regala la sensazione di aver scalato un 2000.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passo Del Mus</title>
      <link>/escursioni/passo_del_mus/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/passo_del_mus/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 000m Tempo di Andata: 3 ore Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario piuttosto lungo e abbastanza faticoso che, non presentando difficolt�?, può essere percorso da qualunque bambino o ragazzo purché ben allenato. È bene evitare di percorrere questo itinerario con bambini non molto motivati o scarsamente abituati a camminare perché potrebbe trasformarsi n una vera tortura per i bambini e, di riflesso, per gli adulti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizzo Cefalone Da Campo Imperatore</title>
      <link>/escursioni/pizzo_cefalone_da_campo_imperatore/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/pizzo_cefalone_da_campo_imperatore/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 650 m Quota Massima: 2 533m slm Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 1 ora 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario abbastanza semplice e molto divertente, adatto ai bambini e ai ragazzi già abituati a camminare che vogliano sperimentare le prime facili roccette. Richiede una discreta resistenza alla fatica e, in alcuni punti, una certa fermezza di piede a causa dell’esposizione del sentiero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizzo Deta</title>
      <link>/escursioni/pizzo_deta/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/pizzo_deta/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 950 m Tempo di Andata: 3 ore Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’itinerario è ricco di spunti interessanti per i bambini e la mancanza di passaggi difficili o pericolosi lo rende fattibile anche per bambini non abituati a tratti impervi o passaggi esposti.Si tratta, tuttavia, di un percorso piuttosto impegnativo in termini di dislivello e tempi di percorrenza che deve essere riservato a bambini molto allenati e motivati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizzo Di Camarda</title>
      <link>/escursioni/pizzo_di_camarda/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/pizzo_di_camarda/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 200 m Quota Massima: 2 332m slm Tempo di Andata: 3 ore 30 min Tempo di Ritorno: 3 ore 45 min Itinerario Segnato: Parzialmente L’itinerario di cresta è ben segnato, mentre la sterrata di salita e, soprattutto, il percorso indicato per la discesa non lo sono.
Interessi per i bambini: L’itinerario è un po’ troppo lungo e impegnativo per quasi tutti i bambini ed è, inoltre piuttosto monotono nella prima parte che si svolge interamente su sterrata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizzo Intermesoli</title>
      <link>/escursioni/pizzo_intermesoli/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/pizzo_intermesoli/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 100 m Quota Massima: 2 635m slm Tempo di Andata: 3 ore 30 min Tempo di Ritorno: 3 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Da Assergi seguire la Strada Statale per Campo Imperatore fino a raggiungerlo in corrispondenza del bivio per l’albergo. Proseguire a sinistra fino al termine della strada in corrispondenza dell’albergo di Campo Imperatore e dell’ampio parcheggio.
Interesse Sportivo: Basso Il percorso è faticoso ma facile e non presenta tratti di arrampicata o passaggi “divertenti”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pozzo Del Diavolo</title>
      <link>/escursioni/pozzo_del_diavolo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/pozzo_del_diavolo/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: T Ascesa Totale: 250 m Quota Massima: 832m slm Tempo di Andata: 40 min Tempo di Ritorno: 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’escursione facile e alla portata di tutti è molto interessante per i bambini per le caratteristiche uniche dell’ambiente. Anche se l’esplorazione della grotta è sicuramente la cosa più divertente occorre prestare la massima attenzione, in quanto una caduta nella discesa del pozzo d’ingresso (che presenta un passaggio di III-) può risultare catastrofica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pratone Del Gennaro</title>
      <link>/escursioni/pratone_del_gennaro/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/pratone_del_gennaro/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 900 m Quota Massima: 1 024m slm Tempo Totale: 3 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Anche se agli occhi di un adulto si tratta di un’escursione molto varia e interessante grazie alla cospicua presenza d’acqua lungo il fosso di Capo d’Acqua, il percorso non è particolarmente adatto ai bambini che lo troveranno lungo, monotono e inutilmente faticoso. Con de giovani escursionisti è molto meglio raggiungere il pratone dal ben più comodo e semplice sentiero che inizia da Prato favale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pratoni Del Gennaro</title>
      <link>/escursioni/pratoni_del_gennaro/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/pratoni_del_gennaro/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 350 m Tempo Totale: 2 ore 15 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’itinerario descritto è l’ideale come primo approccio alla montagna ed è particolarmente adatto ai bambini più interessati agli aspetti naturalistici. Privo di qualunque difficoltà di tipo alpinistico e di panorami mozzafiato, infatti, è un percorso che attraversa una gran varietà di ambienti e offre al giovane naturalista una miriade di occasioni di scoperta e apprendimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rifugio Calvi</title>
      <link>/escursioni/rifugio_calvi/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/rifugio_calvi/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: T Ascesa Totale: 350 m Quota Massima: 2 164m slm Tempo di Andata: 45 min Tempo di Ritorno: 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Il rifugio è facilmente raggiungibile e la strada è percorribile anche da bambini piccolissimi e con passeggini.
Interesse Paesaggistico: Alto Il rifugio è incastonato in un paesaggio fantastico tra le pareti del Peralba e del Chiadenis che ha tutti i requisiti per affascinare i bambini sempre attratti dalle ambientazioni “fantasy”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rifugio Franchetti</title>
      <link>/escursioni/rifugio_franchetti/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/rifugio_franchetti/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 450 m Tempo di Andata: 1 ora 15 min Tempo di Ritorno: 1 ora Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Attenzione: l&amp;rsquo;itinerario è molto facile e può essere percorso anche con bambini piccolissimi. Tuttavia, presenta un passaggio di arrampicata facile e attrezzato, ma piuttosto esposto. Deve quindi essere percorso con estrema cautela specialmente per quel che riguarda la sicurezza dei bambini Agli occhi dei bambini, le maggiori attrattive dell’itinerario sono date dall’ambiente selvaggio e di sicuro fascino per i bambini e dal raggiungimento del rifugio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rifugio Giaf</title>
      <link>/escursioni/rifugio_giaf/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/rifugio_giaf/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: T Ascesa Totale: 370 m Tempo di Andata: 40 min Tempo di Ritorno: 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’itinerario descritto è molto semplice, poco faticoso e percorribile anche in presenza di bambini molto piccoli e non abituati a camminare in montagna. Il rifugio offre alcune attrezzature per i bambini. Purtroppo il campo da bocce, una volta fonte di gran divertimento per i bambini che giungevano al rifugio, è stato eliminato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rifugio La Vecchia</title>
      <link>/escursioni/rifugio_la_vecchia/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/rifugio_la_vecchia/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 650 m Quota Massima: 1 900m slm Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 1 ora 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Si tratta di un percorso ideale per i bambini che si stanno avvicinando alla montagna e rientra sicuramente nella top 10 delle escursioni che suggeriamo alle famiglie con bambini e ragazzi tra i 5 e i 14 anni.
Interesse Paesaggistico: Alto L’ampiezza dei panorami sul Gran Sasso e la sensazione di verticalità data dalla ripidezza del versante settentrionale del Sirente, che incombe sul sottostante Altipiano delle Rocche e sul Pratone del Sirente, rendono il paesaggio gradito anche ai bambini più piccoli e notoriamente poco interessati ala bellezza dei panorami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rifugio Maniago</title>
      <link>/escursioni/rifugio_maniago/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/rifugio_maniago/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 650m Quota Massima: 1 730m slm Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 1 ora 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario non lungo e poco faticoso che può essere comodamente percorso da qualunque bambino o anche da un adulto con bambino nello zaino. L’interesse principle per i bambini sarà il raggiungimento steso del rifugio e possibilmente un pranzo nello stesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rifugio Sebastiani Da Campo Felice</title>
      <link>/escursioni/rifugio_sebastiani_da_campo_felice/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/rifugio_sebastiani_da_campo_felice/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: T Ascesa Totale: 500 m Quota Massima: 2 102m slm Tempo di Andata: 1 ora 30 min Tempo di Ritorno: 1 ora Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’escursione, agli occhi di un bambino, è piuttosto interessante, anche se potrebbe risultare un po’ lunga e monotona per i più piccoli. I più abituati alla montagna preferiranno, solitamente, la salita dai Piani di Pezza che si svolge per sentieri anziché su strada sterrata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rifugio Vincenzo Sebastiani</title>
      <link>/escursioni/rifugio_vincenzo_sebastiani/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/rifugio_vincenzo_sebastiani/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 570 m Tempo di Andata: 1 ora 30 min Tempo di Ritorno: 1 ora Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’itinerario si dimostra di solito abbastanza interessante agli occhi di un bambino e il raggiungimento del rifugio è, di per se, fonte di grande soddisfazione per i bambini più piccoli. Il rifugio è gestito dalla Cooperativa Equo Rifugio e molte delle persone che ne fanno parte provengono dal gruppo di escursionismo giovanile del CAI di Roma: forse per questo si sono sempre dimostrati molto attenti alle esigenze dei più piccoli e il rifugio è molto frequentato da gruppi con bambini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scarpellata</title>
      <link>/escursioni/scarpellata/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/scarpellata/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 900 m Quota Massima: 1 271m slm Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 1 ora 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Anche se si tratta di un escursione interessante per un adulto, qualunque tentativo di farla insieme a un bambino sarà un insuccesso. L’itinerario, infatti, risulterà agli occhi di un bambino monotono e faticoso ed è, quindi, fortemente sconsigliato: molto meglio raggiungere il Gennaro da Prato Favale; in questo modo i bambini si divertiranno di più e la giornata sarà un successo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serra Di Celano</title>
      <link>/escursioni/serra_di_celano/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/serra_di_celano/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 450 m Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 1 ora 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Itinerario adatto a bambini e ragazzi di tutte le età già abituati a camminare e ad affrontare dislivelli modesti ma non trascurabili. L’itinerario proposto è in grado di soddisfare le esigenze di quasi qualunque bambino offrendo numerosi spunti di divertimento. Il Rifugio la Serra è gestito in estate e offre semplici menù a prezzo fisso in un ambiente gradevole e spartano che dovrebbe piacere a qualunque bambino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serra Rocca Chiarano</title>
      <link>/escursioni/serra_rocca_chiarano/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/serra_rocca_chiarano/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 1 000 m Quota Massima: 2 262m slm Tempo di Andata: 4 ore Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’anello proposto, pur presentando, indubbi spunti di interesse per i bambini non è da considerarsi una meta preferenziale per accompagnare i giovani escursionisti. Si tratta infatti di un percorso molto bello, che regala splendidi panorami e lungo il quale è facile avvistare grossi mammiferi, ma piuttosto lungo e un po’ faticoso che non ha quelle caratteristiche tipiche che attraggono i bambini: i panorami sono splendidi per un adulto, ma non hanno quelle caratteristiche in stile “fantasy” che attraggono i più piccoli; gli animali, inoltre, sono splendidi ma per vederli si fatica di meno sui monti della meta dove ce ne sono anche di più.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sirente</title>
      <link>/escursioni/sirente/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/sirente/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: EE Ascesa Totale: 1 250 m Quota Massima: 2 348m slm Tempo di Andata: 3 ore 45 min Tempo di Ritorno: 2 ore 45 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: Si tratta di un itinerario piuttosto lungo e faticoso con un dislivello di tutto rispetto che, tuttavia, entusiasmerà qualunque bambino abbastanza allenato e motivato per percorrerlo.
Interesse Paesaggistico: Alto L’itinerario è molto vario e attraversa numerosi ambienti differenti tutti potenzialmente in grado di interessare un bambino se debitamente illustrati dall’accompagnatore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torri Di Casanova</title>
      <link>/escursioni/torri_di_casanova/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/torri_di_casanova/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: AF Ascesa Totale: 800 m Tempo di Andata: 3 ore Tempo di Ritorno: 2 ore 30 min Itinerario Segnato: Si Il percorso è indicato da segni vecchi e sbiaditi quasi inesistenti nel primo tratto, fino all&amp;rsquo;imbocco del canalino di salita.
Interessi per i bambini: Aeree e caratterizzate da un ambiente selvaggio e isolato, le Torri di Casanova hanno un aspetto dolomitico che solitamente affascina e stimola i bambini. Quello proposto è l’itinerario più diretto per salire alle Torri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tracciolino Di Annibale</title>
      <link>/escursioni/tracciolino_di_annibale/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/tracciolino_di_annibale/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 900 m Quota Massima: 2 419m slm Tempo di Andata: 2 ore 30 min Tempo di Ritorno: 2 ore Itinerario Segnato: Si Anche se, in teoria, si tratta di un sentiero segnato i segno presenti solo lungo il tracciolino di Annibale e si perdono dal vado omonimo alla vetta dove, tuttavia, il percorso è assolutamente ovvio.
Interessi per i bambini: L’escursione entusiasmerà qualunque bambino sia a conoscenza delle impresse del grande condottiero Cartaginese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valle Delle Cento Cascate</title>
      <link>/escursioni/valle_delle_cento_cascate/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:31:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>/escursioni/valle_delle_cento_cascate/</guid>
      <description>Sintesi Difficoltà: E Ascesa Totale: 650 m Tempo di Andata: 2 ore Tempo di Ritorno: 1 ora 30 min Itinerario Segnato: Si Interessi per i bambini: L’escursione descritta è perfetta per la maggior parte dei bambini. Occorre, però, prestare la massima attenzione che i bambini non tentino di attraversare il corso d’acqua in quanto una scivolata potrebbe risultare davvero pericolosa.
Interesse Paesaggistico: Alto Qualunque bambino rimarrà affascinato dalle innumerevoli cascatelle e dal lungo scivolo d’acqua che fiancheggia il sentiero.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
